SpaceX市值超越特斯拉！關鍵在秘密武器「星鏈」

電動車大廠特斯拉（Tesla）的Model 3產量依然存疑，加上電動車面臨需求放緩、美中貿易戰增加成本，該公司一直是華爾街喜愛唱衰的公司之一，今年迄今股價更縮水逾44%。不過馬斯克（Elon Musk）的航太公司SpaceX反而有起飛趨勢，據知情人士透露，現在SpaceX的估計市值已暫時超越特斯拉，成為馬斯克前景最好的公司。

《CNBC》引述熟知SpaceX最新一輪籌資的知情人士，稱SpaceX自2019年初以來已經籌集了
超過10.2億美元的資金，現估值為333億美元；而特斯拉以週五收盤價185.16美元計算，市值為328億美元。

SpaceX近幾週成功將60顆「星鏈」（Starlink）衛星送入軌道，星鏈是馬斯克野心勃勃的計畫之一，旨在發射近1.2萬顆低地軌道衛星，構成全球衛星網，提供高速網路；此外還有「星艦」（Starship）計畫，是一艘足以將100人送往火星的火箭。馬斯克表示，這2項計畫讓SpaceX必須「勒緊褲頭」，但SpaceX財務狀況似乎穩定。

SpaceX雖還未上市，但該知情人士透露它已能輕鬆從私人市場吸引投資，今年2輪股權融資皆超額認購，最近1輪甚至超額3億至4億美元。

馬斯克本月曾說，SpaceX有足夠資金將星鏈發展至可營運水準，而星鏈營收將是火箭業務的至少10倍以上。SpaceX火箭業務目前估計營收為20億美元，馬斯克認為未來可達每年30億美元，星鏈則為300億美元。「全球網路營收約為1兆美元，我覺得星鏈可以拿下其中3%的營收。」

對電動車、特斯拉的看法廣泛受華爾街關注的大摩分析師喬納斯（Adam Jonas）則指出，投資人需注意馬斯克可能利用SpaceX股份來「抵押」特斯拉，先例就是特斯拉2016年收購他的另一家公司公司SolarCity。這筆交易花了特斯拉約50億美元，包括發行20億美元股票、承擔SolarCity約30億美元的債務。

無知一問，係香港點買spaceX 做長遠投資？

電動車冇左膠正苦大力推動，基本上係少眾野，

SpaceX雖還未上市，但該知情人士透露它已能輕鬆從私人市場吸引投資

千其唔好上市

私人市場？

你有筆巨額資金就可以私底下搵Musk傾入股

private company
冇得公開市場買

twitter pm 佢

突然諗起佢之前話係中國設廠房
而家貿易戰唔知點樣呢

間廠係tesla起
唔關spacex事
好似呢1,2年會落成
詳細可以問連登首席Tesla打手 格爾

btw原來跌左44%

識得有做呢瓣既private banker就可以幫你安排啦

電動車本身係有吸引力既

係多咗唔同車廠食佢市佔姐

誠哥應該有貨

StarLink幾時投入服務，好想用佢黎上網

就係個市場細囉，汽車廠出plugin車，都唔係款款掂；要貴價車先掂

香港政府實ban

開放得你用starlink

班電訊商食得蕉

一定出盡飲奶之力去阻止

如果佢有得整到勁過現時4,5g
佢邊有得阻？
咁佢不如阻埋漫遊？

Starlink 成功的話大陸班生番唔駛翻牆都出到黎

應該有又誠哥身影

呢個政府有咩做唔出

禁止你用某個波段 某啲裝置

只要影響到電訊商持份者利益

就會做野

佢邊有得阻？衛星訊號周圍飄既
唔通話隻鑊係禁品唔俾入口

你咁講美國政府都要出手ban佢啦

Elon Musk係現代天才